認真，你做人有咩信念

我認為我呢一世都要做個好人

即係孝 義 禮 忠

出黎做野做左幾年，我發覺你唔係一個仆街你唔會上到位唔會賺到大錢

雖然同細個學既做人道理好唔同，不過好多人都做得好自然，好似根本就識得趨炎附勢咁

不過，咁樣唔會影響我去堅持自己！堅信自己果一套信念同價值！我為生活，已經放棄過一次我既夢想，唔通為左碗飯，我會連我既信念都放棄咩？唔會！幾多幾錢我都唔會！

我都好希望每個人都同我一樣有一套信念，一套善既信念，一套唔會動搖既善既信念。

咁呢個社會就會好美好。

不過，我愈講愈覺得自己似Batman 或者Harvey Dent，

一味愚昧既堅持，面對呢個瘋狂既社會，各種扭曲敗壞既道德，好似Joker咁，無孔不入，令你崩潰，歇斯底里。

可能我既另一面都等緊我既崩潰，成為two-face

試下少啲禮 多個信

求生，求快樂

唔講無謂嘅大話
但係必要時會講

一生人只須專注投入/做一件事/一樣野

禮都幾搵自己笨，人地人禮你就戇鳩鳩企左係到

信我會放禮之後

如果做到既話一定好有成就

畢業出黎22歲，做個製錶師傅30年，52歲，一定已經勁撚巧手，仲可以做多30年

只係估成為two face 因為重禮姐

忠於自己套理念係好，不過唔代表你套理念係正確呢，如果有錯唔改用傳統黎做借口，其實又岩唔岩呢

你將自己代入左joker就知你中二病得幾嚴重下，一直loop令到你產生左假像 以為自己係joker,，其實可以比自己一個break,將自己抽離一下 比自己清楚諗下先

你將改變睇到一件邪惡既事 可惜現實就係要求你不斷改變 由你出世個一刻你都係改變成長既 點解到你長大左就唔改變得？

我自命唔係大人物，呢個世界既灰色地帶愈來愈多，不過一定比非黑即白既地少，一般人日常要做既決定同所謂堅持，唔係咁大爭議性既，我只係希望，我已經為左家人，為左健康既將來，放棄一d年青既衝動，新鮮既夢想我唔想連我呢些微既，基本做人既堅持既空間我都要讓步

Ching講下你點決定一件事係岩定錯

我意思既joker係具體化既社會敗壞道德，時常都想迫到人發癲

唔係我係joker

將咩責任都推哂比人 幾嚴重下

何謂社會敗壞道德

我將自己崩潰既責任推為呢個社會？

你唔鐘意就係敗壞？

Exactly same
平時唔講大話，到真係需要講嗰時先會有人信你嘅大話

你唔想改變=人地係錯
你崩潰=人地令到你咁
我唔係話佢地冇錯
係你完全無視你因為為左所謂既理念唔改變
又唔接受返你做d個決定既後果

金錢掛帥，趨炎附勢，阿諛奉承，自私自利

殺不死你的，必使你更怪異

我無錯點解要為左呢個社會多數人係咁而改變

希望世界會因為我而好那麼一點點，哪怕只係行街唔掉垃圾

堅持認為美滿家庭係我人生成就

爭取公義，嫉惡如仇

正心 修身 齊家 治國 平天下

點解你冇錯？點解你係岩

我錯咩？

先學各方面野令自己成長
有實力做基礎先有得選擇, 博奕

講到尾都係人脈、關係、社交網絡大於一切

Yes, 但要有實力既人做你朋友
先要自己有實力
有利用價值人地先睇得起你

每一日都唔好做會令自己後悔嘅事

我成日都咁樣同人講
叫佢地第時俾我呃到個陣唔好怪我

人生流流長 自己一定要開心
成日為人諗 要為自己諗多啲

都係自己想過得心安

曾經我都好似你有咁祟高既信念
當你睇清呢個世界你會覺得自己咁多年既信念係好無謂
放下執著 你會開心D 加油

有無可能至死不渝？

我覺得只係選擇唔同
樓上位巴打放低執著會開心啲，咁咪放低
如果樓主你覺得放低咗唔會開心，咪堅持到底
冇抵觸

成日都有個

放低就唔甘心，揸緊就唔開心既感覺

所以人應該反復檢視自己既價值觀係唔同情況下會點處理，再推想呢個係咪理想既結局

呢個係一個簡單既方法，我覺得讀下哲學，多啲比人鬧，去搵唔同野去challenge自己既價值觀會係令人搵到一個比較好既取向

例如功利主義，自由主義，更加多既野，定mix埋/自己既一套
題外話，我會咁諗，如果你做既野令你可以放膽毫無保留咁講出嚟，你所做既相信唔會太差

如果你見到有人，有好多人，

做同你以上講既相反既行為，

賺到好多好多錢，好有權力，

咁你會點諗？

Bear your own consequences
自己做決定 自己負責返自己嘅人生 唔好賴人

enjoy it while it last,
好既野永遠有完既一日, 衰既野就永永遠遠,
所以現實根本就係地獄,
所以enjoy it while it last

啊 仲有 be open minded

早啲死緊係得

所以有Batman呢句！
巴打，你真係道出左！

其實呢個世界，呢個社會，或者你地宜家屬於既果個行業果個公司都好多呢d人。
你一係攬住你呢d做人宗旨，做個好人去死
或者為左生活或者生存，苟且地變賣自己，最後成為自己討厭既人